\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Doppelgänger}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroße Monstrosität (Gestaltwandler), neutral}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {14},
        hit-points  = {52 (8W8+16)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 11,
        dex = 18,
        con = 14,
        int = 11,
        wis = 12,
        cha = 14
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Motiv erkennen +3, Täuschen +6},
        condition-immunities = {Bezaubert},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 11},
        languages = {Gemeinsprache},
        challenge = 3
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Gestaltwandler}
        Der Doppelgänger kann seine Aktion verwenden, um sich in einen kleinen oder mittelgroßen Humanoiden, den er gesehen hat, oder zurück in seine wahre Gestalt zu verwandeln. Seine Spielwerte sind abgesehen von der Größe in beiden Gestalten gleich. Ausrüstung, die er trägt oder hält, wird nicht verwandelt. Wenn er stirbt, nimmt er seine wahre Gestalt an.

        \DndMonsterAction{Lauerjäger}
        Der Doppelgänger ist in der ersten Kampfrunde bei Angriffswürfen gegen jede Kreatur im Vorteil, die er überrascht hat.

        \DndMonsterAction{Überraschungsangriff}
        Wenn der Doppelgänger in der ersten Kampfrunde eine Kreatur überrascht und mit einem Angriff trifft, erleidet das Ziel zusätzlich 10 (3W6) Schaden durch den Angriff.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Doppelgänger führt zwei Nahkampfangriffe aus.

        \DndMonsterAction{Hieb}
        Nahkampfwaffenangriff: +6 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 7 (1W6+4) Wuchtschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Hieb,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+6,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=7 (1W6+4),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Gedanken lesen}
        Der Doppelgänger liest magisch die oberflächlichen Gedanken einer Kreatur im Abstand von bis zu 18 Metern von ihm. Der Zauber kann Barrieren durchdringen, wird aber von 90 Zentimetern Holz oder Erde, 60 Zentimetern Stein, fünf Zentimetern Metall (außer Blei) oder von einer dünnen Bleischicht blockiert. Solange das Ziel sich in Reichweite befindet, kann der Doppelgänger dessen Gedanken fortlaufend lesen, sofern seine Konzentration nicht unterbrochen wird (wie bei einem Zauber). Solange der Doppelgänger die Gedanken des Ziels liest, ist er bei Weisheits- (Motiv erkennen) und Charismawürfen (Täuschen, Einschüchtern und Überzeugen) gegen das Ziel im Vorteil.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
